---
title: >-
    شمارهٔ ۲ - در رسیدن کسی بشغل قضاوت سرود
---
# شمارهٔ ۲ - در رسیدن کسی بشغل قضاوت سرود

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>این منصب والا، بتو میمون بادا</p></div>
<div class="m2"><p>بد خواه تو را، جگر ز غم خون بادا</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون دادرس خلق شدی، شد تاریخ</p></div>
<div class="m2"><p>«این دادرسی برتو همایون بادا»</p></div></div>